**無綫電視粵語配音藝員訓練班**是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司不定期舉辦的](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[粵語配音員訓練班](../Page/粵語配音員.md "wikilink")，以便培訓更多有志者加入配音行列創藝展才，為有志者的主要入行途徑。

## 簡介

  - 凡獲取錄之學員入學前，須與[無綫電視簽訂訓練合約](../Page/無綫電視.md "wikilink")（未滿十八歲者，必須由家長或監護人陪同簽署）。而該訓練合約包括學員畢業後，如獲無綫取錄，必須履行與無綫所簽訂之三年僱用合約。
  - 當時學員於[清水灣電視城電視製作專業訓練中心上課](../Page/電視城.md "wikilink")。
  - 現時學員於[將軍澳電視廣播城電視製作專業訓練中心上課](../Page/電視廣播城.md "wikilink")。
  - 課堂及實習期約八至十星期。
  - 學員完成訓練期後，成績合格者將獲發證書及交通津貼。
  - 通過考評之學員，有機會受聘為無綫合約[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")。

## 課程內容

  - 包括電視配音製作基本知識、配音藝員職責、配音工作程序、配音技巧、聲音控制與發揮等全面培訓（將按實際情況作出修訂）。

## 報名條件

  - 年齡17-30歲，男女均可
  - 學歷：中五或以上，具配音及戲劇演出經驗者將優先考慮
  - 能閱讀中文
  - 能操流利粵語及普通英語
  - 視聽能力良好

## 導師及學員

<span style="font-size:smaller;">

  - **粗體**表示者為現職無綫電視配音員
  - 按姓氏英文字母順序及性別排列

</span>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>期數</p></th>
<th><p>舉辦年份</p></th>
<th><p>學員人數</p></th>
<th><p>入職人數</p></th>
<th><p>導師</p></th>
<th><p>入職學員</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1期</p></td>
<td><p>1990年</p></td>
<td><p>13人</p></td>
<td><p>10人<br />
<small>（7男，3女）</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧榮銾.md" title="wikilink">鄧榮銾</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/翟耀輝.md" title="wikilink">翟耀輝</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/招世亮.md" title="wikilink">招世亮</a></strong><br />
<a href="../Page/郭志權.md" title="wikilink">郭志權</a><br />
<a href="../Page/郭立文.md" title="wikilink">郭立文</a><br />
<a href="../Page/李智良.md" title="wikilink">李智良</a><br />
<a href="../Page/李文輝.md" title="wikilink">李文輝</a><br />
<strong><a href="../Page/蘇強文.md" title="wikilink">蘇強文</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/梁少霞.md" title="wikilink">梁少霞</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/曾佩儀.md" title="wikilink">曾佩儀</a></strong><br />
<a href="../Page/楊婉清.md" title="wikilink">楊婉清</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2期</p></td>
<td><p>1994年</p></td>
<td><p>10人</p></td>
<td><p>7人<br />
<small>（5男，2女）</small></p></td>
<td><p>有待確認</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳維舜.md" title="wikilink">陳維舜</a><br />
<strong><a href="../Page/張錦江.md" title="wikilink">張錦江</a></strong><br />
<a href="../Page/霍波.md" title="wikilink">霍波</a><br />
<a href="../Page/何國星.md" title="wikilink">何國星</a><br />
<a href="../Page/黎偉明.md" title="wikilink">黎偉明</a><br />
<a href="../Page/李秀儀.md" title="wikilink">李秀儀</a>[1]<br />
<strong><a href="../Page/謝潔貞.md" title="wikilink">謝潔貞</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3期</p></td>
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>10人</p></td>
<td><p>7人<br />
<small>（3男，4女）</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧榮銾.md" title="wikilink">鄧榮銾</a>[2]</p></td>
<td><p><a href="../Page/黎景全.md" title="wikilink">黎景全</a><br />
<strong><a href="../Page/李致林.md" title="wikilink">李致林</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/黃啟昌.md" title="wikilink">黃啟昌</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/張頌欣.md" title="wikilink">張頌欣</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/何璐怡.md" title="wikilink">何璐怡</a></strong><br />
<a href="../Page/黎桂芳.md" title="wikilink">黎桂芳</a><br />
<a href="../Page/林雅婷.md" title="wikilink">林雅婷</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4期</p></td>
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>13人</p></td>
<td><p>11人<br />
<small>（6男，5女）</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/謝月美.md" title="wikilink">謝月美</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/張方正.md" title="wikilink">張方正</a></strong><br />
<a href="../Page/周良鴻.md" title="wikilink">周良鴻</a><br />
<strong><a href="../Page/關令翹.md" title="wikilink">關令翹</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/麥皓豐.md" title="wikilink">麥皓豐</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/巫哲棋.md" title="wikilink">巫哲棋</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/胡家豪.md" title="wikilink">胡家豪</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/陳皓宜.md" title="wikilink">陳皓宜</a></strong><br />
<a href="../Page/羅杏芝.md" title="wikilink">羅杏芝</a><br />
<strong><a href="../Page/成瑤孆.md" title="wikilink">成瑤孆</a></strong><br />
<a href="../Page/黃淑芬.md" title="wikilink">黃淑芬</a><br />
<a href="../Page/余欣沛.md" title="wikilink">余欣沛</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5期</p></td>
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>16人</p></td>
<td><p>14人<br />
<small>（8男，6女）</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/陳欣_(配音員).md" title="wikilink">陳欣</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/潘文柏.md" title="wikilink">潘文柏</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/陳灝瑋.md" title="wikilink">陳灝瑋</a></strong><br />
<a href="../Page/陳成港.md" title="wikilink">陳成港</a><br />
<strong><a href="../Page/鍾見麟.md" title="wikilink">鍾見麟</a></strong><br />
<a href="../Page/林筠翔.md" title="wikilink">林筠翔</a><br />
<a href="../Page/李震權.md" title="wikilink">李震權</a><br />
<strong><a href="../Page/鄧志堅.md" title="wikilink">鄧志堅</a></strong><br />
<a href="../Page/鄧港文.md" title="wikilink">鄧港文</a><br />
<strong><a href="../Page/黃積權.md" title="wikilink">黃積權</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/何寶珊.md" title="wikilink">何寶珊</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/羅孔柔.md" title="wikilink">羅孔柔</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/凌晞.md" title="wikilink">凌晞</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/吳羨婷.md" title="wikilink">吳羨婷</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/黃昕瑜.md" title="wikilink">黃昕瑜</a></strong><br />
<a href="../Page/黃瑩瑩.md" title="wikilink">黃瑩瑩</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第6期</p></td>
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>11人</p></td>
<td><p>6人<br />
<small>（2男，4女）</small></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/陳欣_(配音員).md" title="wikilink">陳欣</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/潘文柏.md" title="wikilink">潘文柏</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/陸惠玲.md" title="wikilink">陸惠玲</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/黃玉娟.md" title="wikilink">黃玉娟</a></strong></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/陳耀楠.md" title="wikilink">陳耀楠</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/李安邦.md" title="wikilink">李安邦</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/何晶晶.md" title="wikilink">何晶晶</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/李潤知.md" title="wikilink">李潤知</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/廖杏茵.md" title="wikilink">廖杏茵</a></strong><br />
<strong><a href="../Page/葉曉欣.md" title="wikilink">葉曉欣</a></strong></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相關條目

  - [香港粵語配音員](../Page/香港粵語配音員.md "wikilink")
  - [香港粵語配音員列表](../Page/香港粵語配音員列表.md "wikilink")
  - [無綫電視粵語配音藝員列表](../Page/無綫電視粵語配音藝員列表.md "wikilink")
  - [香港配音員同好會 - 聲色藝直播室](../Page/香港配音員同好會_-_聲色藝直播室.md "wikilink")

## 外部連結

  - [第4期粵語配音藝員班 創藝展才](http://b.tvb.com/whatsnew/?p=1269)
  - [第5期粵語配音藝員班 創藝展才](http://b.tvb.com/whatsnew/?p=7590)
  - [第6期粵語配音藝員班招募 創藝展才](http://b.tvb.com/whatsnew/?p=13563)
  - [第4及5期粵語配音藝員班招聘廣告](http://www.youtube.com/watch?v=Kb8SUWhwtKI)
  - [第6期粵語配音藝員班招聘廣告](http://www.youtube.com/watch?v=fOt6tAdN780)

[Category:無綫電視](../Category/無綫電視.md "wikilink")
[\*](../Category/香港配音員.md "wikilink")
[\*](../Category/無綫電視配音員.md "wikilink")

1.  [頁29](https://upload.cc/i/k6onsy.jpg)、[頁30](https://upload.cc/i/TaJp92.jpg)、[頁31](https://upload.cc/i/Zg1VuT.jpg)－－「美少女戰士配音員專訪」，《Game
    Club》，第114期（1994年9月9日）[封面](https://upload.cc/i/Q38irn.jpg)[封底](https://upload.cc/i/iIbO42.jpg)。
2.  [AM730](../Page/AM730.md "wikilink")：2015年2月5日：AM77：[但願你用心聽](http://www.am730.com.hk/article-249080)，摘自AM730網站